黎智英：賣壹仔套現維持《蘋果日報》

黎智英：賣壹仔套現維持《蘋果日報》

財經要聞

0:00

【本報訊】台灣《新新聞》最新刊出壹傳媒（282）創辦人黎智英接受日籍自由作家高橋政陽訪問，談到壹傳媒未來的方向。他認為，《蘋果日報》是香港很重要的工具及聲音，一定要保持，但報紙蝕得很慘，所以要用賣《壹週刊》的錢去維持。
開源方面，他指目前在網絡上做得最好，網絡是賺錢的，但賺得不多，料兩至三年內，網上廣告的收入會較目前多一倍，這樣就可維持報紙的生存。

談到將《壹週刊》賣給商人黃浩的原因，黎不諱言指「就是因為很難經營」，「我們有政治的制裁。」他又指出，《壹週刊》每年台灣及香港合共虧損1億元，虧損主要是廣告被封殺，加上紙媒衰落亦令《壹》在社會上的影響力越來越小，所以不賣不行。今次出售周刊的交易，他指可望於9月底前完成。

黎智英表示，如這個地方不容許他留下來就會走。

稱需要編輯和創作類人員

談到將工作外判問題，他指目前只是開始外判，讓員工慢慢離職轉任自由投稿者，從而減少成本，未來只會保留核心的政治。員工人數方面，他指在台灣和香港減少的員工不超過25%，但到最後減少的員工會接近75%，剩下25%的新聞工作者，主要是編輯和創作類，公司還是需要一些人在裏面，找出新聞需求，再找外面的freelance（自由作家）去做。壹工會就回應指，從來無聽過這個講法，覺得匪夷所思，希望管理層出來回應。

談到香港未來，黎坦言「對香港看法一定是悲觀的，但對社會還是要有責任，我們對自己也是要有交代的……希望香港淪落的速度慢一點。」

對於現在出來鬥爭的年輕人，雖然知道會失敗，但仍要堅持鬥爭。他指已年屆七十歲，也要堅持到最後，如這個地方不容許他留下來，就會走了。

毒果只係冇咁臭的屎

關鍵時間，可能仲臭過犬羊百分

蘋果報紙用撚晒契丹支那文來寫！

我們漢族香港人唔撚識睇！

到底蘋果日報的客人是誰？

得熱狗唔睇，知係哋專睇大公文匯。

估唔到仍然有熱狗扮五毛搗亂

華文紙媒

中資又唔落廣告，地產佬又唔落廣告，兩批統治香港經濟既人都唔落廣告，仲邊有人落？

唔睇蘋果，香港有咩報紙可以睇？

當然係熱血時報